{
    "question": "Apabila seorang ibu meninggal dunia dan meninggalkan uang sebanyak Rp.100.000.000,-    sebutkan bagian untuk suami dan satu orang anak..\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>100. 000.000 : 2 =50.000.000</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p><p>Maaf jika salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "setiap-muslim-diperintahkan-untuk-menuntut-ilmu-dan-mengamalkanny-558",
            "question": "Setiap muslim diperintahkan untuk menuntut ilmu dan mengamalkannya. Bagaimana cara menerapkannya dalam kehidupan sehari-hari? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara menerapkan ilmu dalam kehidupan sehari hari dengan belajar yang sungguh sungguh dengan niat mencari pahala dan ridlo dari Allah Subhanahu Wata&#039;ala dan dengan ilmu kita bisa mengamalkan juga menyampaikan kepada orang lain.</p><p></p><p>Semoga Membantu..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perjuangan-dakwah-khulafaur-ar-rasyidin-tolong-dijawab-475",
            "question": "jelaskan perjuangan dakwah khulafaur ar rasyidin. tolong dijawab besok mau dikumpul poinnya gede nih!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. \u00a0 \u00a0Abu Bakar Ash Shiddiq, berbagai upaya yang dilakukan Abu Bakar Ash Shiddiq untuk kemajuan islam antara lain : \u00a0</p><p> \u00a0 a. Memerangi kaum Riddah, yaitu maksudnya memerangi semua golongan yang melakukan penyimpangan dari kebenaran, sehingga semuanya dapat kembali kejalan yang benar.\n</p><p> \u00a0 b. Meneruskan sistem pemerintahan yang bersifat sentral.\n</p><p> \u00a0 c. Melakukan pengumpulan potongan-potongan ayat yang tersebar menjadi satu mushaf.\n</p><p> \u00a0 d. Memperluas daerah kekuasaan Islam ke Persia, sebagian jazirah arab, serta sebagian daerah kekaisaran Bizantium\n</p><p>\n</p><p>2. \u00a0 \u00a0Umar bin Khattab, berbagai upaya yang dilakukan Umar bin Khattab untuk kemajuan islam antara lain :\n</p><p> \u00a0 a. Membagi wilayah Islam menjadi 8 provinsi yang setiap provinsinya dipimpin oleh Gubernur dan bertanggung jawab kepada khalifah.\n</p><p> \u00a0 b. Membentuk lembaga Dewan Militer guna menjaga keamanan negara.\n</p><p> \u00a0 c. Membentuk dewan hakim untuk mendampingi Gubernur guna mengadili berbagai perkara.\n</p><p> \u00a0 d. Menetapkan tanggal 1 Muharam sebagai tahun baru Hijriyah.\n</p><p>\n</p><p>3. \u00a0 \u00a0Utsman bin Affan, berbagai upaya yang dilakukan Utsman bin Affan untuk kemajuan islam antara lain :\n</p><p> \u00a0 a. Melanjutkan perjuangan khalifah sebelumnya untuk memperluas wilayah kekuasaan Islam.\n</p><p> \u00a0 b. Melakukan standarisasi dalam membaca Al-Quran guna menghindari perbedaan dan perselisihan antar umat Islam.\n</p><p> \u00a0 c. Melakukan berbagai pembangunan infrastruktur guna menunjang kesejahteraan rakyatnya. \u00a0</p><p>\n</p><p>4. \u00a0 \u00a0Ali bin Abi Thalib, berbagai upaya yang dilakukan Ali bin Abi Thalib untuk kemajuan islam antara lain :\n</p><p> \u00a0 a. Melakukan rotasi kepemimpinan pejabat lama (ketika kepemimpinan Utsman) dengan pejabat yang baru.\n</p><p> \u00a0 b. Mengambil kembali tanah-tanah yang pernah dibagikan oleh kekhalifahan utsman guna mengembalikan kestabilan negara.\n</p><p> \u00a0 c. Menghadapi berbagai pemberontakan yang mengancam negara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "namaku-mahmud-tulisan-arab-y-922",
            "question": "Namaku mahmud tulisan arab y\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0627\u0633\u0645\u064a \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f</p><p></p><p>\u0646\u0627\u0645\u0627 \u0643\u0648 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-dibawah-ini-dengan-benari-1-pada-hakikatnya-manusia-232",
            "question": "Pertanyaan dibawah ini dengan benari    1. Pada hakikatnya manusia, jin dan malaikat adalah makhluk Allah Swt yang harus taat kepada-\r\nuntuk selalu taat melaksanakan tugas dan perintah Allah Swt Maka dari itu, coba kalian\r\ntentukan tugas-tugas para malaikat yang kalian ketahui !\r\n2. Seperti yang telah disinggung sebelumnya, malaikat merupakan makluk Allah Swt yang\r\ndiciptakan dari cahaya. Ia merupakan makhluk gaib yang tidak dapat dirasakan keberadaannya\r\nmelalui indra manusia. Walaupun tidak dapat ditangkap oleh indra, setiap mukmin wajib\r\nmempercayai malaikat dengan mengetahui sifat-sifatnya. Jadi, sebagai seorang mukmin\r\nbagaimana cara kalian menerapkan sifat-sifat malaikat dalam kehidupan sehari-hari ?\r\n3. Setelah memahami nama, tugas dan sifat malaikat\r\n, tahap iman selanjutnya adalah menghayati\r\npemahaman tersebut dan mengambil hikmah (clampak positif) serta meneladaninya dalam\r\nkehidupan sehari-hari. Sebagai contoh, dengan menyadari adanya malaikat Rakib dan Atid yang\r\nselalu mencatat amal baik dan buruk. Jadi, bagainiana cara kalian untuk mewujudkan perilaku\r\nberiman terhadap malaikat Rakib dan Atid dalam kehidupan sehari-hari !\r\n4. Menumbuhkan sikap atau perasaan empati merupakan ajaran agama Islam. Dalam ajaran Islam\r\ndianjurkan untuk selalu merasakan apa yang dirasakan orang lain. Jika di antara umat muslim\r\nada yang sakit, yang lain pun ikut merasakan sakit. Jika ada yang kurang beruntung, yang lain\r\npun merasakan hal yang sama. Jadi, sebagai umat Islam bagaimana cara menumbuhkan rasa\r\nempati agar makin meningkat?\r\n5. Orang yang memiliki empati berusaha mengembangkan potensi orang lain, selalu ingin\r\nmemenuhi kepentingan orang lain, dan mampu memahami perasaan orang lain. Lalu, apa\r\npentingnya kita berempati kepada orang lain?\r\n6. Sebagai anak, sebenarnya banyak hal yang dapat kita lakukan untuk menunjukan cara berbakti\r\nkepada orang tua. Berbakti kepada orang tua bukan merupakan balasan seorang anak kepada\r\nmereka, melainkan kewajiban dari Allah Swt. Maka, sebagai anak yang berbakti apa yang harus\r\nkalian lakukan wujud perbuatan baik terhadap orang tua yang sudah meninggal dunia ?\r\n7. Guru merupakan orang tua kedua setelah orang tua kandung atau orang tua asuh. Guru\r\nmerupakan orang yang mendidik kita agar menjadi lebih baik dari segi akademik, nonakademik\r\ndan akhlak mulia. Jadi, bagaimana menurut kalian cara terbaik menghormati guru yang telah\r\nmendidik kita?\r\n8. Hari Jum'at merupakan hari yang di dalamnya penuh dengan berbagai barakah, kenikmatan,\r\nserta keutamaan. Begitu juga dengan sunah-sunah yang dilakukan seorang muslim ketika hari\r\njum'at Maka dari itu coba kalian tentukan sunah-sunah sebelum melaksanakan shalat jum'at\r\nagar ibadah shalat Jum'at bisa memperoleh pahala yang lebih!\r\n9. Coba kita perhatikan jika tidak ada shalat jum'at. Tentu umat Islam akan sulit bertemu dan\r\nbersilaturahmi. Bukankah bertemu dan bersilaturahmi dapat menjadi sarana pemersatu umat.\r\nJika kita tidak mau menunaikan shalat Jum'at, bagaimana mungkin umat Islam bisa bersatu. Nah,\r\nbagaimana kamu menyikapinya ?\r\n10. Ketika kita telah menyelesalkan ibadah shalat Jum'at, Jangan terburu-buru untuk lekas\r\nmeninggalkan masjid, kecuali ada urusan yang memang darurat Dari shalat jum'at yang kita\r\nlaksanakan secara berjamaah tentunya banyak sekali hikmah yang terkandung di dalamnya.\r\nJadi, sebagai umat Islam yang menunaikan ibadah shalat jum'at apa saja hikmah yang bisa kita\r\nambil dalam menjalankan ihadah shalat jum'at !\r\n11. Efril berangkat dari kota Palangka Raya menuju kota Pangkalan Bun untuk mengunjungi\r\ntemannya Efril berangkat pukul 08.00 wib dan tiba di Sampit pukul 13.00 wib. Sambil menunggu\r\nkeberangkatan bis selanjutnya menuju Pangkalan Bun Efril melaksanakan shalat Zuhur dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>nomor 1 </h3><p></p><p>jibril tugasnya = menyampaikan wahyu.</p><p></p><p>mikail tugasnya = membagi rezeki.</p><p></p><p>israfil tugasnya = meniup sangkakala.</p><p></p><p>izrail tugasnya= mencabut nyawa.</p><p></p><p>munkar, dan nakir tugasnya= menanya dalam kubur. </p><p></p><p>rokib, dan atid = mencatat perbuatan yg baik dan yg buruk.</p><p></p><p>malik tugasnya = menjaga neraka.</p><p></p><p>ridwan tugasnya=menjaga surga.</p><p></p><h3>maaf saya cuman tau no 1 aja maaf baget</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3></h3><h2>semoga membantu </h2><p></p><h2>jadikan jawaban yg terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-ilmu-pengetahuan-untuk-kehidupan-manusia-565",
            "question": "Jelaskan fungsi ilmu pengetahuan untuk kehidupan manusia!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ilmu merupakan sumber pengetahuan akan kebenaran yang dipercaya mampu membantu setiap manusia menuju surga. Dengan memiliki pengetahuan akan kebenaran, manusia akan semaksimal mungkin mungkin melakukan tindakan yang benar dan berusaha menjauhi perbuatan atau tindakan yang dianggap salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk kehidupan berkepanjangan</p><p>-untuk merintis karier</p><p>-untuk menjadi ilmu yang akan diteruskan kembali kepada keturunan berikutnya</p><p>dan sebagainya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penduduk-asli-kota-madinah-yang-berasal-dari-bangsa-arab-bernama-798",
            "question": "Penduduk asli kota Madinah yang berasal dari bangsa Arab bernama suku....    a. Aus - khajraj\r\n\r\nb. Yahudi\r\n\r\nc. Baduy\r\n\r\nd. Quraysi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Aus-khazraj</p><p>___________</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "al-quran-adalah-sumber-pokok-ajaran-islam-isinya-meliputi-790",
            "question": "Al-qur\u2019an adalah sumber pokok ajaran Islam, isinya meliputi .... *    a. Satu aspek kehidupan manusia\r\nb. Dua aspek kehidupan manusia\r\nc. Tiga aspek kehidupan manusia\r\nd. Seluruh aspek kehidupan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><u>Jawaban Singkat:</u></strong></p><p>D. Seluruh Aspek Kehidupan Manusia</p><p></p><p><strong><u>Detail Jawaban:</u></strong></p><p></p><p>Al-Qur&#039;an (Kalam Allah) yang dikemas dalam bentuk Kitab yang tersusun dari lembaran per lembaran memuat makna luas tentang seluruh aspek kehidupan manusia, bahkan diluar umat ISLAM. </p><p></p><p></p><p>Di Dalam Al-Qur&#039;an terkandung:</p><p>Perintah dan Larangan yang ditujukan untuk Manusia, baik yang hidup dari awal diciptakannya Adam dan Hawa sampai sekarang ini Al-Qur&#039;an menjadi salah satu pedoman Umat Islam untuk menjalani kehidupan.</p><p></p><p></p><p>Dengan Adanya Al-Qur&#039;an Hidup dan Kehidupan Manusia akan tertata rapi bila mampu memahami kandungan ayatnya.</p><p></p><p><strong>Jadi Jawabannya adalah:</strong></p><p><u>D. Seluruh Aspek Kehidupan Manusia</u></p><p></p><p></p><p></p><p>yang rajin baca Qur&#039;an nya kak :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghilangkan-pikiran-negative-dari-diri-sendiri-misal-men-628",
            "question": "Cara menghilangkan pikiran negative dari diri sendiri\r\n misal ( menganggap diri kita jelek )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>tetap percaya diri dan mulailah dengan serangkaian perawatan atau mulailah hidup bersih dan sehat secara jasmani. </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-perhatikan-potongan-hadits-berikut-arti-potongan-ath-a-816",
            "question": "25. Perhatikan potongan hadits berikut ....    arti potongan \u0625\u0630 \u0623\u0645\u0633\u064a\u062a \u0641\u0644\u0627 \u062a\u0646\u062a\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d\r\nhadits tersebut adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jika kamu berada di sore hari, maka jangan menunggu waktu subuh/pagi. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Hadist tentang pentingnya waktu dan anjuran agar tidak menunda nunda pekerjaan.</p><p></p><p>\u0623\u0630 - jika</p><p>\u0623\u0645\u0633\u064a\u062a - kamu berada di sore hari </p><p>\u0641\u0644\u0627 - maka janganlah</p><p>\u062a\u0646\u062a\u0638\u0631- menunggu</p><p>\u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d - waktu subuh/pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-termasuk-pengertian-seni-yang-benar-adalah-a-seni-ada-394",
            "question": "yang bukan termasuk pengertian seni yang benar adalah a) seni adalah ekspresi b) seni adalah ungkapan rasa c) seni adalah karya cipta d) seni adalah tiruan seseorang tanpa mengubah aslinya e) seni adalah pemikiran seseorang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. seni adalah tiruan seseorang tanpa mengubah aslinya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.seni adalah tiruan seseorang tanpa mengubah hasilnya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kalo</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>salah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}